題材涉指控官商勾結 電影《一級指控》疑大陸施壓禁在港上映

「爭取公義，只是收起雙手站在雞蛋一方，高牆就會自己倒下？」講述公義及指控官商勾結的犯罪懸疑港產片《一級指控》，疑因受到中方壓力，原定今日起一連三日放映的優先場突然被取消。有知情人士透露，若電影最終在中國境內及香港放映，國內出資的製作公司將會被列入黑名單。《一》的監製表示，排片主要以商業回報為考慮因素，未有聽聞受壓阻礙上映，發行稱暫定會於明年第三季公映。

《一級指控》以一宗謀殺案作起始，劇情指控官商勾結，以及探討公義與法律為何物，演員陣容包括方中信、譚耀文、廖啟智等。有知情人士表示，《一》已於2018年拍攝完畢，原訂於今年上映，惟過去在中國申請送審均未能成功。電影未能於大陸上映，原訂於12月21至23日在港K11 Art House戲院上映的優先場亦突然被取消，疑受到大陸壓力。

該名知情人士透露，電影的放映遭到警告，「話如果喺中國境內放映，我諗意思都包括埋香港啦，國內嘅製作公司就會被列入黑名單」，又引述大陸投資者表示該電影會「引發香港社會爭論」。《一級指控》被抽起已非首次，去年「第15屆香港亞洲電影節」本已安排放映，更被列為是「隆重呈獻」的作品之一，當時發行公司Golden Scene解釋是由於「技術問題」而未及放映。

翻查資料，《一級指控》由深圳鯤鵬影視製作有限公司製作，今年3月曾參與香港國際影視展。《一》Facebook專頁曾表示電影將於今年上映，5月時更發佈預告片，顯示「即將上映」。
《一級指控》的監製劉嘉璧回覆查詢時指，由於投資方希望在一個能有更好票房的檔期上映，故暫不安排優先場，她亦未有聽聞是有任何壓力阻礙上映，並指排片主要以是商業回報為考慮因素。UA院線回覆本報查詢時表示，K11 Art House的優先場取消原因是片方的決定。發行商Golden Scene代表同樣表示，由於片主想另選上映檔期，故決定今年先不放映優先場，又稱暫未聽聞《一級指控》因受壓而未能於中國及香港放映，暫定《一》會於2020年第三季公映。

對號入座

應棍
爭取公義，只是收起雙手站在雞蛋一方，高牆就會自己倒下？

估唔到係大陸片

台灣上同Netflix上

Netflix依家真係創作自由既堡壘
大家可以既就訂閱啦

方中信
譚耀文
奶共奶到雪雪聲

冇錯

唉，以前好鍾意佢哋，覺得佢哋又靚仔又有型，而家咩感覺都冇晒

港共同中共官商勾結已經係公開既秘密

支那人自己都知

使乜禁

netflix投資？

咁又未必

方中信都係?

不意外但好失望

Netflix真係夠僵